\begin{multicols}{2}
  \begin{description}
  \item[Version a] Lors d'une vente de bijoux, le prix d'achat est proportionnel à la
masse de bijoux achetée. On a acheté 300~g de bijoux pour
27~\eurologo.
\begin{myenumerate}
\item Combien va-t-on payer 900~g de bijoux ?
\item Combien va-t-on payer 200~g de bijoux ?
\item Combien va-t-on payer pour 500~g de bijoux ?
\item Quelle masse de bijoux a-t-on achetée avec
  72~\eurologo ?
\end{myenumerate}
\item[Version b] Lors d'une vente de bijoux, le prix d'achat est proportionnel à la
  masse de bijoux achetée. On a acheté 200~g de bijoux pour
  18~\eurologo.
  \begin{myenumerate}
    \item Combien va-t-on payer 800~g de bijoux ?
    \item Combien va-t-on payer 500~g de bijoux ?
    \item Combien va-t-on payer pour 700~g de bijoux ?
    \item Quelle masse de bijoux a-t-on achetée avec
      81~\eurologo ?
  \end{myenumerate}
  \end{description}
\end{multicols}
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
  \begin{description}
  \item[Version a] \begin{myenumerate}
\item 900~g est le triple de 300~g donc on va payer le triple de
  27~\eurologo c'est-à-dire 81~\eurologo.
\item 100~g est le tiers de 300~g donc on va payer le tiers de
  27~\eurologo c'est-à-dire 9~\eurologo.
  \\200~g, c'est 2 fois plus que 100~g donc on va payer 2 fois
  plus que 9~\eurologo c'est-à-dire 18~\eurologo.
\item $500~\mbox{g}=300~\mbox{g}+200~\mbox{g}$ donc on va payer $27+18=45$~\eurologo.
\item
  $72~\mbox{\eurologo}=27~\mbox{\eurologo}+45~\mbox{\eurologo}$
  donc on va pouvoir acheter 300~g plus 500~g c'est-à-dire 800~g.
\end{myenumerate}
\item[Version b] \begin{myenumerate}
      \item 800~g est le quadruple de 200~g donc on va payer le quadruple de
        18~\eurologo c'est-à-dire 72~\eurologo.
      \item 100~g est la moitié de 200~g donc on va payer la moitié de
        18~\eurologo c'est-à-dire 9~\eurologo.
        \\500~g, c'est 5 fois plus que 100~g donc on va payer 5 fois
        plus que 9~\eurologo c'est-à-dire 45~\eurologo.
      \item $700~\mbox{g}=500~\mbox{g}+200~\mbox{g}$ donc on va payer $45+18=63$~\eurologo.
      \item
        $81~\mbox{\eurologo}=72~\mbox{\eurologo}+9~\mbox{\eurologo}$ donc on va pouvoir acheter 800~g plus 100~g c'est-à-dire 900~g.
    \end{myenumerate}
  \end{description}
\end{multicols}
